Xylandia - Valentine quest
==========================

Description (us)
----------------

Valentine Quest is a platformer game which take place in the Xylandia universe.

During the Valentine's day in Xylandia, some bad heart-monsters captured a woman and a man in each Xylandia universe.
You will have to help each captured people to escape from their prison by catching hearts in order to unlock your prison's door.

The game is composed of 8 levels that took place in the 4 Xylandia universe. To control your player, you just have to use arrow keys.

Description (fr)
----------------

Valentine Quest est un jeu de type "platformer" prenant place dans l'univers Xylandia.

Durant la journée de la Saint-Valentin sur Xylandia, de méchants monstres-coeurs ont capturé un homme et une femme que chaque monde de Xylandia.
Vous allez devoir aider chacune des personnes enlevées à s'échapper en capturant des coeurs afin de débloquer la porte de votre prison.

Le jeu est composé de 8 niveaux différents qui prennent place dans les 4 mondes de Xylandia. Pour contrôler votre personnage, vous devez utiliser les flèches directionelles.

Distribution (us)
-----------------

As it is indicated into the LICENSE file, this game is under GPL. Don't forget that free software is free as in free speach not as in free beer ;-).

Distribution (fr)
-----------------

Comme indiqué dans le fichier LICENSE, ce jeu est sous license GPL. N'oubliez pas que logiciel libre signifie bien libre et non gratuit ;-).

Authors (us)
------------

This game has been created by Céline Libéral & Zoé Belleton known as Celisoft team.
You can find us on twitter : @cel_reloaded & @zoe_gfx

Auteurs (fr)
------------

Ce jeu a été créé par Céline Libéral et Zoé Belleton aussi connues sous le nom de Celisoft.
Vous pouvez nous retrouver sur Twitter: @cel_reloaded & @zoe_gfx

Licensing
---------

This game is under GPL license.

License
-------

Ce jeu est sous licence GPL.

Compilation (us)
----------------

You will have to compile the source code through the 'make' command. Feel free to change C++ compiler with g++ instead of clang++. Both works on Unix systems.
In order to compile you will have to install libsdl2, libsdl2_image and libsdl2_mixer.

On ArchLinux
```
pacman -S sdl2 sdl2_image sdl2_mixer
```

On Ubuntu-like distribution
```
apt-get install libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-mixer-dev
```

On Fedora-like distribution
```
yum install SDL2 SDL2-dev SDL2-image SDL2-image-devel SDL2-mixer SDL2-mixer-devel
```

On OpenSuse
```
zypper install libsdl2-devel libsdl2_image-devel libsdl2_mixer-devel
```

On Debian & OpenBSD (and probably on other OS), you have to compile SDL2 libds by yourself.

Compilation (fr)
----------------

Vous devrez compiler le code source avec la commande 'make'. Vous pouvez changer le compilateur C++ par clang++ ou g++.
Afin de compiler le code source, il vous faudra installer les bibliothèques suivantes : libsdl2, libsdl2_image and libsdl2_mixer.

Sur ArchLinux
```
pacman -S sdl2 sdl2_image sdl2_mixer
```

Sur les distributions basées sur Ubuntu
```
apt-get install libsdl2-dev libsdl2-image-dev libsdl2-mixer-dev
```

Sur les distributions basées sur Fedora
```
yum install SDL2 SDL2-dev SDL2-image SDL2-image-devel SDL2-mixer SDL2-mixer-devel
```

Sur OpenSuse
```
zypper install libsdl2-devel libsdl2_image-devel libsdl2_mixer-devel
```

Sur Debian et OpenBSD (et certainement d'autres OS), vous devez compiler la SDL2 par vous-même.
